[
    {
      "question": "ما هو الصيغة الكيميائية للأكسجين الجزيئي؟",
      "ans_1": "O₂",
      "ans_2": "O",
      "ans_3":"O₃",
      "ans_4": "OH",
      "right_answer": "O₂"
    },
    {
      "question": "  كم عدد العناصر في الجدول الدوري حاليًا؟",
      "ans_1": "  100",
      "ans_2": "  108",
      "ans_3": "  118",
      "ans_4": "  120",
      "right_answer": "  118"
    },
    {
      "question": "ما هو الرمز الكيميائية للنيتروجين ؟",
      "ans_1": "N",
      "ans_2": "Ni",
      "ans_3":"Na",
      "ans_4": "Ne",
      "right_answer": "N"
    },
    {
      "question": " في الجدول الدوري؟  'Fe' ماهو العنصر الذي يمثلة ",
      "ans_1": "الفلور (Fluorine)",
      "ans_2": "الحديد (Iron)",
      "ans_3":"الفوسفور (Phosphorus)",
      "ans_4": "الفرانسيوم (Francium)",
      "right_answer": "الحديد (Iron)"
    },
    {
      "question": "الماء مركب يتكون من",
      "ans_1": "ذرتين هيدروجين وذرة أكسجين",
      "ans_2": "ذرة هيدروجين وذرتين أكسجين",
      "ans_3":" ذرتين هيدروجين وذرتين أكسجين",
      "ans_4": "ذرة هيدروجين وذرة أكسجين",
      "right_answer": "ذرتين هيدروجين وذرة أكسجين"
    },
    {
      "question": " في الجدول الدوري؟  'Na' ماهو العنصر الذي يمثلة ",
      "ans_1": " النيون (Neon)",
      "ans_2": " النيوبيوم (Niobium)",
      "ans_3":" الصوديوم (Sodium)",
      "ans_4": " النيتروجين (Nitrogen)",
      "right_answer": " الصوديوم (Sodium)"
    },
    {
      "question": "العنصر الأكثر وفرة في القشرة الأرضية هو:",
      "ans_1": " الكربون",
      "ans_2": "الأكسجين",
      "ans_3":"الهيدروجين",
      "ans_4": "الحديد",
      "right_answer": "الأكسجين"
    },

    {
      "question": " في الجدول الدوري؟  'K' ماهو العنصر الذي يمثلة ",
      "ans_1": "  الكروم (Chromium)",
      "ans_2": " الكالسيوم (Calcium)",
      "ans_3":" الكلور (Chlorine)",
      "ans_4": " البوتاسيوم (Potassium)",
      "right_answer": " البوتاسيوم (Potassium)"
    },
    {
      "question": "ما هو الرمز الكيميائية للفضة ؟",
      "ans_1": "Ag",
      "ans_2": "Au",
      "ans_3":"Al",
      "ans_4": "Fe",
      "right_answer": "Ag"
    },
    {
      "question": " في الجدول الدوري؟  'Pb' ماهو العنصر الذي يمثلة ",
      "ans_1": "  البلاديوم (Palladium)",
      "ans_2": " البرومين (Bromine)",
      "ans_3":" الكلور (Chlorine)",
      "ans_4": "  الرصاص (Lead)",
      "right_answer": "  الرصاص (Lead)"
    }
]